【返歸抖啦屌你】—弱雞之反擊

Facebook:

IG:@Buspirin
紙言：Buspirin
已完成作品：《夜學人生》
連載中作品：《弱雞之反擊》

希望大家有時間Follow下我...啲文

廢話講完，出文。

第一章—被分手所以要狠

我叫林承翰，我林家除咗有我呢個不屑子之外，仲有一個比我更早開發『不屑』呢個terms叫林承恩。

Er...自問其實我真係唔過份得過佢，因為佢我成日都畀老豆老母稱讚，都唔知係好事定壞事。

我同佢相差兩年，但佢乜嘢都勁過我，我成家明明老豆老母都係一個斯文人，點解佢可以麻甩同麻煩過我呢一個雄性嘅呢。

廿幾年嘅人生裡面，我永遠都做佢反面，佢嘅舉動我唔會認同，但係廿幾年後嘅某一日我聽完佢嘅說話之後，我居然On99咁應承咗佢。

因為，我同我女朋友分手。原因：我一直以嚟相信嘅屋企人，將我女朋友搞走咗。

我老豆老母當時唔知呢件事所以無到幫我，最慘嘅係，我老豆個邊嘅屋企人同我阿媽個面嘅屋企人分別搞搞震。

「你就抵撚死啦！我成撚日叫你唔好聽佢地，佢地根本就唔係咩好人，你成日同佢地Friend又點啫？佢地根本睇唔起我地，佢地不嬲都當你係傻仔，對你好少少就唔記得佢地做過啲咩事！」

我未飲到醉聽到佢咁講，傷心到係個公園喊到收喊唔到聲，我一直都對佢地好好，點解佢地要咁樣拆散我同Lillian！

「家姐！你個仆街我咁傷心你仲要咁講我，你咁無人性抵你做老姑婆！呀～～～！Lillian你點解唔理我...」

「林承翰你可唔可以有啲骨氣！老豆老母成日都畀佢班所謂屋企人蝦都唔出聲，你又夠唔夠膽講你同班hihi一起嘅時候學到啲咩咁巴閉？你真係無諗過點解我唔妥佢地但佢地要唱衰我先，我點解要對佢地咁差，因為佢地真係佢好有問題！」

「咁係咪...咁係咪我對付佢地Lillian佢就會落咗啖氣返嚟！係嘅...係嘅...我就聽你講。」我諗返起種種『不平等』情況，就開始心軟我家姐講嘅喇，但係我唔想好似佢咁被人講黑人憎。

「你係先好講，我唔係幾信你講嘢囉，喂林承翰你唔好嘔！屌...我件衫今個星期先著第一次，唉又要畀老母鬧喇...返歸啦...慢慢行。」

由嗰一日開始，我家姐終於「似返個人」....呀唔係，係我似返個人。

同時，我都明白，佢更加唔會嫁得出嘅道理。

第二章—放過佢地？邊個放過我？

「承翰你尋晚飲到咁醉，下次唔好喇，飲咁多酒對身體唔好。承恩又係嘅教你飲酒...」我一起身，已經十一點，好彩今日唔洗返工啫...

「媽，唔係家姐教我飲酒，係我自己唔開心先飲，唔好怪家姐。」舊時我一定會踩多一腳，想家姐嘅image再差啲，咁老豆老母就錫我多啲。而家，不了，只有家姐呢一類畀人打不死嘅小強先可以幫到我！

「唔怪佢怪邊個唔阻止你飲酒！我同你阿媽尋晚已經叫佢唔好再教埋你啲咩反抗嘢，根本就百利而無一害，啲長輩咁樣做一定有佢地嘅道理，呢一個女朋友唔夠好嘅咪搵下一個女朋友囉。」

我一下子就火起，老豆居然又企係佢地個邊，由細到大我同家姐都會因為佢地打小報告而被我老豆鬧！以前我都會忍下始終都叫屋企人，但係今時今日我女朋友居然因為佢地而分手，呢一啖氣我唔會忍咗佢。

「咩我個女朋友唔夠好呀！你同阿媽都見過Lillian話佢好，又話我可以自己作主。點解你地而家又改變主意？我真係屌你地老母同班仆街，我地屋企嘅事關佢地撚事呀！」

就咁樣，我畀我老豆打完一巴，條氣唔順走咗出門口。

「林承翰，你係邊？」

「林承恩，想鬧交就再擇日，我而家心情唔好咪惹我！」

「我唔會同啲低智商生物嘈，我因為要同你大少爺拿底衫褲，已經畀人鬧咗一個鐘。唔該你拿拿聲攞走啲行裝佢，我仲有嘢要做，係邊度等？」

屌，咁都要搵入位話我係低智商生物，你好好咩咪日日都畀老豆老母鬧。

講多無謂，約咗佢係街口嘅當鋪面前等，當鋪上面係家姐每個禮拜都會去嘅Gym Room，老豆老母成日都覺得送我家姐去呢個Gym Room前身嘅拳館係一個好錯嘅決定。

我本來打算拎完袋嘢就走，點知佢唔畀我拎走，叫我上去Gym Room。

本來我都覺得我可以好型咁走咗佢，但係當我見到佢係褲袋拎我個銀包同存摺出嚟嗰一下，我自動自覺行去幫佢撳𨋢，屌...係我唔夠聰明定佢太醒？成日都好似衰係佢手上面。

我一上到去，就畀人恥笑緊，啲人問我家姐：「呢個就係你個細佬呀？今日終於見到真人喇，各位師兄弟同呢一個『祖先』打個招呼！」

好多本來做緊運動嘅人都出嚟同我講嘢，話我係佢地嘅典範，話本來都同我一樣咁懦弱同埋做廢青。但係聽到我家姐講我嘅事畀佢地聽之後，反而更比心機做運動改變自己，唔會再畀人蝦。

「林承恩你講咗啲乜嘢！我唔懦弱、我亦都唔係廢青。我月入三萬有穩定工作，我識到女朋友，我一個人head住啲大老闆，我邊撚度叫懦弱？！」

平生唔想打女人，不過嗰一下真係想郁手搞掂呢一個死八婆，真係呢一啲女人都會有人肯屌我真係要幫嗰個人買定棺材。

佢仲唔肯停喎，好似啲咩人生導師咁同班大隻On99宅男講：

「大家今日見到佢真人係咪都覺得，哇佢有樣無身材都唔怕啦，仲要有咁嘅人工同學歷。

我同大家講，佢連我都打唔贏、要唔夠膽講真說話，咪畀人有機可趁激走咗個女朋友囉...

所以呢大家你地都唔係一個Loser，佢先係。」

呢一次我唔打尻佢我真係跟佢姓！不過佢一打子就截住咗我嘅一拳，其他人居然唔阻住我...乜真係用肉眼都睇得出我唔夠佢打？！

呢一個舉動令到我深深咁畀所有係Gym Room嘅人恥笑，跟住所有人都好似信教咁講咗一句好入耳嘅Slogan：

「放過佢地？邊個放過我！」

我就唔信，我林承翰會畀所有人玩死，我要報仇，我真Lillian同返我一齊！

你班仆街親戚，我一個都唔會放過！

第三章—我唔係你，我有腦。

畀人恥笑到極點嘅我唔認輸，好大膽咁上咗擂台同一個當時正係練緊習，睇起上嚟奀挑鬼命嘅靚仔挑機。

最嬲嘅係佢仲要問我家姐洗唔洗留力，我家姐眼尾都唔睄下就交帶佢：

「生要見人，死要見屍。總之佢係我地屋企嘅心肝寶貝我唔打得佢，你幫我教訓下佢。」

唔洗講結果，我梗係畀人打咗鑊金㗎啦，打咗十分鐘就成身疼，又唔可以咁無面咁講停手。好彩有權叔同雲師兄叫停救咗我咋...

「阿承翰你做咩走咗上去打交呀？權叔睇下你有冇整親先，阿雲你攞個藥箱過嚟同阿承翰包紥一下。」

雲師兄佢一路同我包紥一路同我講：「你唔好畀你家姐講兩句就衝動到咁，個拳手係打職業賽攞獎搵食，你同佢打就即係搵條命去較飛。

好彩啲職員同我講聲，我同老豆即刻返嚟救你，想要強身健體有好多種方法。」

「我唔知！我乜嘢都唔知，點解啲人成日都要咁對我，害我佢地會好過啲咩？」

權叔突然出現講：「有啲人係要咁衰，當年我間拳館差啲被人食咗，我成日都點解佢地唔自立門戶呢？

因為佢地唔夠料、又唔夠客源，不如拎走拳館話事權就以為可以長搵長有，好彩阿雲同阿承恩幫我拆掂。

聽權叔講唔好唔開心，得閒過嚟同阿雲一做下運動。仲有呀有陣時聽下阿承恩嘅說話，佢係直接啲但係有用喎，阿承恩佢口硬心軟成日都會幫啲客人好似你咁...」

「權叔佢咁樣踩個細佬，你覺得佢咁樣講好啱咩！」

「咁佢又無講錯，我細細個就己經同你地一齊返學放學，都知佢講嘅事都無乜點錯得晒。

你知唔知你家姐點解要嚟呢度學拳，因為你班同輩嘅屋企人會郁手郁腳，仲要係你一年級嘅時候已經咁做。

我同阿爸講叫佢教承恩打拳，起碼承恩唔洗再受傷先，再之後佢仲可以保護你。」

雲師兄講嘅事，我一件都唔記得，不過我有時都會自己一個返屋企，返到屋企見到林承恩嘅時候多數見到佢著外套。

直到一次佢流血流到件外套都見到嘅時候，阿爸阿媽問起先知原來班細路打交，我都仲好記得我都畀人罰埋一份，林承恩畀學校記咗一個大過。

「諗緊啲咩？」當我思考完嘅時候，雲師兄同權叔都走咗，反而見到林承恩。

「諗返起好細個嘅時候，你打交打到流血，你嘅冷血同暴力係咪嗰陣時出現？」佢突然笑出嚟，不過難得唔係恥笑，係會心微笑，仲要係溝able個種。

「梗係，你知唔知嗰時我同阿爸阿媽講佢地唔信班友係夾埋蝦我地，由本來忍手到郁手，我都怕㗎...

不過佢地居然想屈你抄功課，我咪條氣唔順郁手，明明啲功課我教你做，我咁辛苦教你呢啲死蠢都無出聲，佢地憑咩同老師講。」

「我學拳嚟保護你，到之後我真係打佢地，我學識咗一個道理：『要用腦先可以直接解決根本問題。』

我一個衝動記咗一個大過，跟住好嘅學校返唔到，但佢地呢班賤尻呢？個個都只係記一個缺點，跟住直升名校。

我當時唔會叫你同我一齊反抗，因為你要代我攞夠著數先，仲有我預咗你總有一日會對佢地反感，我無謂要說服你令你個心傾向佢地任何一方。」

。。。。。。。。。。。。。。。

一番嘅大道理，係我咁多年都無聽過佢講，我睇到佢可以咁有分析能力咁講出嚟，真係有啲懷疑佢係唔係我家姐。

不過佢講得啱，對付咁多個人，唔係一味靠衝動就可以，而家係要令到佢地班仆街以後唔可以用任何方式搞我地，要點樣先可以幾全其美呢？

「呢啲低等人，見高拜見低踩，你有冇諗到點解你同Lillian畀佢地搞到會分手？」

「無...」

「妒忌，係因為妒忌。佢地妒忌你有女朋友，而佢地個啲仔女連條精蟲尾都未見過，你話如果你可以同Lillian結婚佢地會幾柒？」

「咁我可以點做？」

「首先，同Lillian箍煲先，我覺得人地Lillian係個好女仔。」

「跟住呢？」

「訓練下自己嘅EQ，IQ無得救，有咩同我講，總之我會令到你盡快趕上我呢啲Level。」

好似好有道理......佢咁恐怖嫁唔出係佢嘅事，我學埋佢娶唔到Lillian咁咪.......

屌，唔理喇！班仆街搞到我同Lillian有感情裂痕，咁我要以牙還牙、以眼還眼。

我要佢地要感情世界完全龜裂先得：要毒On柒嘅得女神跟住永遠出街都要幫宅男影相、要啲女人年老色衰先嫁小鮮肉拉皮企係隔離都唔得掂！

第四章—第一步：由女朋友開始

我係家姐屋企瞓咗一晚，家姐同我講，你唔帶埋Lillian返去就應該入唔到屋企。

所以，今日我就要一擊即中—氹返Lillian，跟手返埋屋企。

我今日係公司比平時更早收工，因為我同Lillian係香港版LongD...一個鐘頭未計來回...

我去到Lillian係『外地』嘅幼稚園門口等佢，一去到校工居然行出嚟同我講：「先生唔該你離開呢度。」

「吓...我唔係學生家長，我係搵李老師。」

「知！你咪係李老師之前個賤男囉，分手仲要搵人嚟同啲家長講李老師拜金，搞到李老師畀啲家長質疑人格......」

「我無咁做，我都無同李老師分手，我地只係冷戰一兩日咋。我會查邊個咁做，唔該你唔好叫我做賤男！」

校工堅持唔畀我係學校範圍等，唯有企係大馬路隔離，因為出咗幼稚園門口係有兩個方向行過去搭公共交通工具，免得我睇少一眼唔白等Lillian。

Lillian七點準時收工，都估都個校工有同佢講我嚟咗等佢收工，佢閪我面...我地拍拖三年，佢都唔會因為小事閪我面，即係今次我犯咗死罪。

「Lillian...Lillian...你唔好走住，畀個機會我解釋！」

「你要解釋即係你知道發生咗啲咩事啦！分手點解要搞到咁難睇？我已經唔鍾意你，點解仲要我憎你！」

我都估都要一輪偶像劇追逐戰，佢等我拉住佢，當然呢個咁都唔做咁個女朋友一定無，再蠢都唔會唔做。

「Lillian聽我講咗先！我只係用電話揾你，我完全無搞過啲令你惹麻煩嘅事！呢三年裡面我嘅人格唔夠你睇清楚咩？我林承翰有做過仲咁厚面皮咁揾返你咩！」

見到佢明顯咁有猶豫去諗我所講嘅事，好彩揾咗個女朋友係有腦嘅，慳返啲口水同時間。

Lillian口氣軟化，肯望住我講嘢：「咁點解會...？」

我都唔開心，始終女朋友因為自己惹上麻煩：「Lillian，我大概知道係我啲屋企人搞鬼，仲有佢地係咪係你面前唱衰我？你聽到之後就想同我分手...？」

佢怕我誤會佢，佢好緊張咁同我解釋：「我只係怕你啲屋企人，我怕我地結咗婚之後，要對住佢地...

我見過佢地我覺得好驚，我怕你再叫我對住佢地！所以我咪唔想見你住，但我唔會佢地講嘅事。」

我抱住佢，拍佢背脊，我突然覺得：自己原來真係On9咗好耐，自己女朋友咁純品，都頂唔順佢地。但女朋友為咗我忍佢地、怕我唔鍾意唔講出嚟，委屈咗佢。

「唔怕喇，再無下次，我唔會再畀佢地咁囂張，不過呢一件事我要你同我一齊去做喎。

我唔係講講下，我認真想同你過埋下半世，為咗我地嘅幸福，夾手夾腳擊退佢地！」

佢笑中帶淚咁點頭，傻妹，一隻戒指都無就應承我，呢個傻妹只有我一個人可以，永遠咁頂得順佢。

「Lillian，今晚唔同你食一餐好嘅補飛，我畀阿爸趕咗出嚟，你可唔可以陪我去講清楚.......」

就係咁，一場林家鴻門宴就開始咗，三對二嘅對決，戰爭要叫自己屋企開始！

------------------------------------------------------
今個禮拜唔得閒更新紙言，唔好意思，我下個禮拜會更新

第五章—第一步：由女朋友開始

我係家姐屋企瞓咗一晚，家姐同我講，你唔帶埋Lillian返去就應該入唔到屋企。

所以，今日我就要一擊即中—氹返Lillian，跟手返埋屋企。

我今日係公司比平時更早收工，因為我同Lillian係香港版LongD...一個鐘頭未計來回...

我去到Lillian係『外地』嘅幼稚園門口等佢，一去到校工居然行出嚟同我講：「先生唔該你離開呢度。」

「吓...我唔係學生家長，我係搵李老師。」

「知！你咪係李老師之前個賤男囉，分手仲要搵人嚟同啲家長講李老師拜金，搞到李老師畀啲家長質疑人格......」

「我無咁做，我都無同李老師分手，我地只係冷戰一兩日咋。我會查邊個咁做，唔該你唔好叫我做賤男！」

校工堅持唔畀我係學校範圍等，唯有企係大馬路隔離，因為出咗幼稚園門口係有兩個方向行過去搭公共交通工具，免得我睇少一眼唔白等Lillian。

Lillian七點準時收工，都估都個校工有同佢講我嚟咗等佢收工，佢閪我面...我地拍拖三年，佢都唔會因為小事閪我面，即係今次我犯咗死罪。

「Lillian...Lillian...你唔好走住，畀個機會我解釋！」

「你要解釋即係你知道發生咗啲咩事啦！分手點解要搞到咁難睇？我已經唔鍾意你，點解仲要我憎你！」

我都估都要一輪偶像劇追逐戰，佢等我拉住佢，當然呢個咁都唔做咁個女朋友一定無，再蠢都唔會唔做。

「Lillian聽我講咗先！我只係用電話揾你，我完全無搞過啲令你惹麻煩嘅事！呢三年裡面我嘅人格唔夠你睇清楚咩？我林承翰有做過仲咁厚面皮咁揾返你咩！」

見到佢明顯咁有猶豫去諗我所講嘅事，好彩揾咗個女朋友係有腦嘅，慳返啲口水同時間。

Lillian口氣軟化，肯望住我講嘢：「咁點解會...？」

我都唔開心，始終女朋友因為自己惹上麻煩：「Lillian，我大概知道係我啲屋企人搞鬼，仲有佢地係咪係你面前唱衰我？你聽到之後就想同我分手...？」

佢怕我誤會佢，佢好緊張咁同我解釋：「我只係怕你啲屋企人，我怕我地結咗婚之後，要對住佢地...

我見過佢地我覺得好驚，我怕你再叫我對住佢地！所以我咪唔想見你住，但我唔會佢地講嘅事。」

我抱住佢，拍佢背脊，我突然覺得：自己原來真係On9咗好耐，自己女朋友咁純品，都頂唔順佢地。但女朋友為咗我忍佢地、怕我唔鍾意唔講出嚟，委屈咗佢。

「唔怕喇，再無下次，我唔會再畀佢地咁囂張，不過呢一件事我要你同我一齊去做喎。

我唔係講講下，我認真想同你過埋下半世，為咗我地嘅幸福，夾手夾腳擊退佢地！」

佢笑中帶淚咁點頭，傻妹，一隻戒指都無就應承我，呢個傻妹只有我一個人可以，永遠咁頂得順佢。

「Lillian，今晚唔同你食一餐好嘅補飛，我畀阿爸趕咗出嚟，你可唔可以陪我去講清楚.......」

就係咁，一場林家鴻門宴就開始咗，三對二嘅對決，戰爭要叫自己屋企開始！

第六章—不如你同佢地住埋一齊、叫佢地養埋你。

事前無咩rehearsal，我女朋友對小朋友就叻啫，如果事前同佢講有咩應該講、有咩唔應該講佢就愈容易出問題。

之前試過一次，我同佢同成班朋友一齊搞求婚，佢同其他女仔同將被求婚嘅女仔一齊傾計。

點知就係得佢一個人好驚青，求完婚之後個女仔都講：「Lillian個樣都呃唔到人嘅，我都feel到有啲嘢，不過就唔知會發生啲咩事囉。」準新郎見到今次雖然成功求婚但佢居然三個之後又求多一次婚......我都覺得好唔好意思......

我女朋友好純，所以佢先唔會講大話，佢唔叻面對人，咁包係我身上。加油呀林承翰！

一入到門口，我老豆閪面唔理我，但係佢好奇怪Lillian都會上嚟食飯。我阿媽都呆咗，林承恩就未返到屋企，我開始手心有汗。

「伯父、伯母，今日上嚟無買嘢上嚟唔好意思，我頭先想買但係承翰唔畀我買。我近排揾咗一間好好食嘅餐廳，仲要係用健康煮法、有機...」

雖然Lillian嘅講法唔係好大體，但佢係真實咁講返佢心入面諗啲乜嘢，唔需要過份咁反擊。

「得閒先啦！我唔知你會上嚟，好少餸不如你地今日出去食。」
「係囉承恩今日都會返食飯，唔係好夠餸！」

「簡單啦！叫家姐加餸咪得囉，平日都會煮嘅飯都會多出嚟，Lillian好細食㗎啫！」

屌成日都覺得你地兩個會咁有默契，想鬧人嘅時候，Lillian微笑對住我，唔洗諗我都知又傷害到佢。

順利等到林承恩返嚟，稍稍用有提過頭先兩老點樣對Lillian，佢居然拍我膊頭鼓勵我：

「叻仔咗喎無發脾氣，呢樣嘢好重要。

信我佢一地一陣一定轉軚支持我地。支持住，有咩我頂住！」

見到佢個古惑又有信心嘅樣，以前會擔心佢惹禍，而家我會諗佢會玩到咩結果出嚟呢？

承恩大哥，靠你幫我拆掂佢！

我同家姐夾住咗Lillian，即係話Lillian嘅視線對正我父母：「你兩姐弟唔好食晒啲餸，留返啲畀李小姐。」

「伯母，我叫曦瑤，上一次我...」

「醒目喎知道佢地英文唔好，講中文名佢地一定記得。」

林承恩開始做嘢喇...呢一句令兩老都睥住佢，哇殺身成仁呢一招就咗嗰老兩轉移視線。

「承恩唔好失禮人！今日有客人係度。」我老豆皺眉，明顯想罵佢，Lillian都有啲驚係枱底拍我隻手。

「我無當佢係客人，佢係我細佬女朋友。」

「一日未結婚都係外人！你同我食飯唔好搞事，食完飯同我走！」

「我地當正大家係結婚對象，我只係通知你地—佢係我女朋友，而唔係要你地同其他人嘅同意。」

我無發嬲，好冷靜咁同佢地講，我嘅底線同容忍已經講咗出嚟，到時我頂唔順就唔好問我點解。

「咩叫你結婚唔洗人地同意？我同你阿媽唔同意、你地阿姨阿叔唔同意都可以唔畀你地結婚！

你一日姓林，就要歸我地管！」

Lillian驚到想喊，我摸住佢隻手安撫佢，阿媽仲唔收口加多一句：

「係我地家族嘅人都要打好關係，二人世界你地唔洗旨意。」

「你地咁親，點解唔講下要佢地啲仔女養埋你嘅。認真，我畀咁多家用都仲要畀你地管我？

親情薄過紙，你地有事嘅時候，唔見兩個咁撚大嘅家庭去幫你地！

我仲聽到佢地背後講你地死咗會留低乜嘢、點爭返嚟！

我聽到個陣都扮無事，因為你地話佢地好著緊我地屋企啫，而家呢？

當你地係小丑咋！Lillian同你地都受佢地挑撥離間，佢想你地家庭唔和睦，點解你地成日都唔明！」

我第一次咁嚴肅咁同佢地講，呢一個我一直唔覺得係問題嘅問題。

老豆同阿媽都放低咗碗筷，Lillian好委屈咁喊出嚟：「有人話係承翰叫佢過嚟講我壞話...我...啲家長聽二話我人格唔好...我唔明白點解要咁做...對承翰同我都唔係一件好事...」

我老豆本身瞪眉突眼咁望住我都呆咗，我阿媽即係入廚房斟水畀Lillian，老豆同阿媽嘅反應話畀我知：估唔到佢地咁樣做。

呢一餐飯不歡而散，而家姐同Lillian出門口嘅時候交帶我，呢幾日同阿爸阿媽相處保持冷靜嘅心境，佢地唔出聲我就唔洗講嘢，要等阿爸阿媽怕你。

跟住，佢地就會主動咁同你講返嘢，同時再表達佢地嘅想法。係知道佢地「更新咗」嘅心態之前，按兵不動。

唔好意暫時無時間搬文過嚟，去紙言可以睇到最近更新嘅文，唔好意思